【神棍扮神醫】眼神能醫百病？ 強國「催眠大師」被揭呃逾5百萬

內地有催眠大師聲稱可「聚集超強宇宙能量」、「用一個眼神醫百病」、「30秒內能將人催眠成鋼板」，令啞巴開口說話、植物人都可走路，你相信世間上真有此人嗎？內地就有一千多名來自全國各省的人信了，而且還乖乖合共交上了500萬人民幣（下同，約578萬）醫藥費。這名「催眠大師」為了塑造自己的神聖形象，還不惜拍自傳造勢，以騙更多急於求診的病人。不過，她周四（19日）被內媒起底，踢爆騙子的真面目。

「催眠大師」捨棄原名「邱翠雲」，以「邱瀚民」一名行走江湖。宣傳片中的邱瀚民瞄眉畫眼，紅衣烈烈，配搭一頭從後梳的短髮，平時出入乘坐紅色法拉利跑車，住高級酒店，塑造出自己的女強人形象，加強「大師」的可信度，這吸引了來自江蘇、從小患有腦癱的22歲男子小于（化名）的目光。

小于多年來四處求醫，始終未見效果，在網上看到自稱是全球唯一眼神催眠的創始人「邱瀚民大師」的故事，能夠把宇宙能量瞬間植入人體醫治百病，便嘗試向大師求醫。小于說：「當時她給我看的影片裏面，有個啞巴本來不能說話，經過她的治療我就被打動了，當時相信她啊，因為她說得很真」，在邱的游說下，先後付了共1.6萬元（約1.8萬港元），接受眼神催眠治療，不過始終不見果效，小于還被邱罵得狗血淋頭，指他在治療中「不投入」，令邱發功無效。小于接受多次治療後，才驚覺受騙。

江蘇泰州警方接到小于報案後展開調查，發現邱瀚民背後，有一個由30多人組成、分工鮮明的詐騙集團。邱女不但出錢拍自傳電影《神眼穿梭》，還自編自導自演，假扮接受內地知名媒體包括央視、騰訊等訪問，就連她「催眠講課會」上幫忙起哄的參加者，其實都是邱女的同黨，務求將邱女捧上神聖的地位，美言她是「頂尖中的頂尖，大師中的大師，NO.1當中的NO.1」，令更加多人受騙。

警方表示日前在昆山一場「催眠講課會」現場，拘捕邱女及其他21名疑犯，並揭發各地受騙的患者近千人，被騙資金已超過500萬元人民幣。警方提醒，這些所謂的「超能量」、「超能力」治病方法，都是明顯違背自然科學，奉勸病患和家屬千萬不要因急於治病，墮入詐騙陷阱。

強國「催眠大師」斂財$578萬。(互聯網)

網上流出邱女治療病人時情況。

眼神醫病 幾撚on9先會信

支那人有正常嘅咩

有無片睇下

d宣傳相又影得幾好
個look都唔錯，夠哂似神棍，個頭gel到有幾高得幾高

人類傳心師